% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = fr_FR
\begin{frame}{Critères financiers}
\begin{itemize}
	\item Coûts d'investissement -- budget d'investissement. Il comprend les coûts :
	\begin{itemize}
		\item liés au matériel utilisé
		\item de développement/achat de la partie logicielle
		\item de formation du personnel et déploiement des applications
	\end{itemize}
	\item Coûts de fonctionnement et d'exploitation(personnel + matériel informatique) -- comprend les coûts :
	\begin{itemize}
		\item de maintenance
		\item d'exploitation (abonnements, charges...)
		\item de logistique
		\item de personnel
	\end{itemize}
	\item Gains -- évaluation monétaire des économies réalisées par l'entreprise sur une période donnée grâce au déploiement de la solution.
	\item Retour sur Investissement (ROI) : qualifie la plus-value que dégage l'entreprise grâce à la solution. S'exprime sous forme monétaire (Gain) lorsque c'est possible ou de manière qualitative.
	\item Délai de ROI (Pay-Back): délai nécessaire avant d'obtenir un retour sur investissement.
\end{itemize}
\end{frame}